蒜泥白用點先冇膠味?

試過蒜頭斬/攪得好爛就會有陣膠味，點先冇個陣味?求指教

加白醋